# Название

Введение в базы данных

# Автор

Stepik

# Реферат

Курс направлен на ознакомления с основными концепциями в реалиционных базах данных. Авторы курса приводят описание основных терминов и операций в sql, а также рассматривают основные реляционных баз данных. К сожалению задания в курсе хоть и не являются сильно сложными, но их трудно решить без использования сторонних ресурсов, так как рассмотренных примеров оказывается недостаточно для полного понимания.
Основным преимуществом данного курса является рассмотрения теории проектирования баз данных. Он направлен на начинающих разработчиков или архитекторов баз данных, которые понимают основной синтаксис SQL. К сожалению в курсе рассмотрено мало примеров из-за чего большое количество теории может полноценно не усвоиться.
Также курс предлагает к ознакомлению концепции ORM на примере Django, администрирование и оптимизацию запросов и использование нереляционных СУБД. Предложенное количество информации хоть и недостаточно для полноценного понимания, но позволяет изучить основные идеи каждой из тем.